向華強申請依親移民 台灣各界紛紛表示反對共諜

香港影視大亨向華強 申請依親移民台灣

2020/12/24 05:30

向家成員與中共交好 國安單位不排除「任務性移民」

〔記者陳鈺馥／台北報導〕在賭神系列電影飾演「龍五」一角聞名的香港影視大亨向華強，向內政部移民署申請依親移民來台。據透露，向氏家族已找上立委遊說主管機關，但因向華強家族成員與中國共產黨關係千絲萬縷，國安單位研判「中共任務性移民」可能性不能排除，一旦放行恐影響國家安全。

國安人士：台灣已有一隻白狼了

據了解，中國全國人大今年制定「港版國安法」，包含向華強、成龍在內三千位香港演藝及文化界人士共同發表聲明，齊聲力挺中共制定國安法；向華強之子向佐現為「中華全國青年聯合會」委員，該組織是以中共共青團為領導核心的愛國統一戰線組織。

至於向華強老婆「向太」陳嵐去年在反送中運動期間，曾於微博發文譴責香港年輕人，「疑被人洗腦」、「暴行令人髮指」、「政府部門快點立法不能戴豬嘴面罩，因為他們戴著面罩獸性魔鬼行為都出來了」。

國安人士表示，向華強是中國星集團公司主席，老婆是台灣人，已逝父親向前有我國國籍，向家與香港最大幫派新義安素有淵源。向華強是以「依親移民」申請來台，並非投資移民，經濟部投審會沒收到相關案件。

國安人士指出，「不是申請，就會讓你過！」審查時會基於國家安全及全民利益做考量，「台灣已有一隻白狼了」，應該不需要再有香港這一個，否則在台港人及台灣民眾怎麼辦？

賴中強籲保護台灣民主體制

國安人士質疑，向華強政治立場親中，家族成員與中國共產黨交好，一個香港富豪在港生活好好的，幹嘛移民台灣？不排除是「中共任務性移民」可能性，台灣政府要撐香港，不會與香港割席，但也要顧及國家安全。

對此，經濟民主連合智庫召集人賴中強受訪提醒，政府處理港人依親移民、投資移民應審慎，一定要從防禦台灣民主體制角度考量。賴指出，向在香港影視界有高度影響力，若來台灣在藝能界、演藝圈發展，把中國對藝人政治審查那一套搬來台灣，恐怕會造成台灣藝人全盤變質，令人擔憂。

台港青年盼拒絕挺共港人來台

港人在台團體「香港邊城青年」秘書長Justine表示，台灣政府應拒絕支持中共的港人來台，尤其曾任中共黨政軍、政治機構的那些，才能保護台灣及在台港人。

民進黨立委范雲受訪表示，台灣對香港友善的同時，國安因素也要考量，港人要來依親移民或投資移民，亦須審查各種紀錄，無論從黑幫背景、國安角度，政府應做好審慎評估。

「龍五」向華強申請移民 陸委會證實：商務履約來台提「依親居留」

2020/12/24 17:22
〔記者陳鈺馥／台北報導〕香港影視大亨向華強在電影「賭神」系列電影飾演「龍五」一角聞名，已向內政部移民署申請依親移民來台，陸委會今（24）日證實，向華強父子已向移民署申請「依親居留」，目前正由主管機關移民署作業中。

據了解，向華強老婆「向太」陳嵐是台灣人，向華強兒子向佐的藝人老婆郭碧婷也是台灣籍，父子兩人均已向移民署提出依親移民居留。

陸委會副主委兼發言人邱垂正下午在例行記者會表示，有關香港居民申請來台居留定居，主管機關都會依照「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」相關規定予以審核。

外界質疑向華強立場親中，若核准來台會有國安疑慮，背後不能排除有中共因素，政府未來對於該案審查立場？邱垂正回應，向氏父子今年9月初申請入境以來，是以商務履約入境，會在台灣停留3個月，必要時得再延長3個月。他們是在台灣停留期間，向移民署提出依親居留申請，目前正由主管機關審查中。

針對向佐為「中華全國青年聯合會」委員，該組織是共青團底下統戰組織，具有中國青聯委員身分的港人來台，是否違反「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」相關規定？

陸委會表示，如果是依親居留申請，相關聯審單位會本於權責進行必要審核。不過，該會已就港澳許可辦法第22條、第30條做出修正，入境如果是曾經擔任中共黨政軍，在人流審核方面是採取聯審會的。他們之前提出商務履約需求，政府也是依照這個精神審視，及同意其來台商務履約，為期3個月。

陸委會今日證實，向華強父子有向移民署提出「依親居留」申請，目前正由主管機關移民署作業當中。（記者陳鈺馥攝）

向華強夫婦被爆依親移民來台 國安單位：不是申請便放行
新頭殼newtalk | 吳丹伶 綜合報導
發布 2020.12.24 | 17:22

向華強夫婦被爆可能依親移民來台。 圖：翻攝自向太陳嵐微博

台灣女星郭碧婷嫁給港星向佐，誕下一女，公婆香港娛樂大亨向華強、向太陳嵐也特地來台相伴，更大方送出上億元豪宅。據傳向來支持對岸政權的向華強夫婦有意移民來台，已向移民署申請「依親移民來台」，國安單位則強調不是申請就一定放行。

根據《自由時報》報導，向華強已經找立委協助，遊說主管機關通過「依親移民來台」申請。不過國安人員表示，向家向來親中，不排除是「中共任務性移民」，且依向華強的影響力，恐不利於台灣娛樂圈發展，因此國安單位強調：「不是申請，就會讓你過！」

實際上，向太陳嵐是台灣人，嫁給向華強後，與老公同樣在香港演藝圈擁有舉足輕重的地位。不過夫婦倆向來十分親中，像是前陣子的香港事件中，向太還親自現身力挺港警，引起不小議論。因此此次突然要移民來台，確實會讓人有些疑惑，也讓國安單位加倍防範。

媳婦郭碧婷在台待產時，向華強夫婦也來台陪伴兒子兒媳，更是相當享受升格為爺爺奶奶的生活。向華強夫婦不僅大方送給兒子兒媳在北京6億的豪宅，也將台北信義區豪宅送給媳婦當作生產獎勵。向太15日在微博發文表示「只想玩孫女。」言語中透露升格奶奶的喜悅，同時也曝光台北豪宅內部的樣子，雖然只有一小部分，但可以看見101的風貌，裝潢也相當不俗。

影劇界大哥大向華強為何想移台？
新新聞編輯部 2020-12-16 15:30 36101

近期傳聞香港影劇界大哥大向華強（右）準備以投資移民方式來台灣。（翻攝自向佐臉書）

壹傳媒創辦人黎智英被依《港區國安法》的罪名指控，腰纏著鐵鍊出庭的影像令人印象深刻。北京藉國安法恫嚇反對派，也嚇到了許多中產者、有錢人。

就在黎智英出庭前，也被控罪的香港民主派前立法會議員許智峯棄保潛逃出境。 據他稱，自己和妻子、父母在香港的銀行帳戶一度都被凍結，這又引起港人擔心自己的戶頭，熱烈討論如何轉移資產到離岸戶口。

台灣也成香港人轉移資產、移民的選項。據移民顧問公司說，去年他們到香港辦投資移民的座談場場爆滿；今年至今已有高達四、五千位港人透過移民顧問公司申請投資移民台灣。

除了著名填詞人林夕早已長居台灣，影帝黃秋生也說有意移民台灣。最近更傳出香港影劇界大哥大向華強準備以投資移民方式來台灣。

向華強娶了來自台灣的太太，有一個台灣媳婦，他已過世的父親向前曾是國府少將，但向前更有名的身分是香港最重要幫派新義安領導人。不過向華強與妻子陳嵐一直否認向華強有黑幫背景。

向家早年雖親國民黨，近年發言卻很挺北京，反送中時陳嵐高調支持中共，批評美國通過《香港人權與民主法案》是干涉中國內政。

《港區國安法》發威讓港資大逃亡，當台灣想吸引香港人才與資金之際，也是對台灣國家安全網的一個考驗。

依家先想走係咪收到風自己將會被收割

額頭寫住黑社會同共諜
以為台灣人傻的嗎??

死返大灣區啦

向華強申請依親移民台灣？ 王定宇：否決是保護台灣安全的必要

▲立委王定宇。（資料照／記者李毓康攝）

記者蔡文鈴／台北報導

香港娛樂大亨向華強將以「依親身分」移民來台，有媒體報導指出，向華強已找立委協助，通過他的「依親移民來台」申請。對此，民進黨立委王定宇透過臉書質疑，是哪位立委幫忙「中共外圍人士移民台灣？」

台灣女星郭碧婷嫁給演員老公向佐，公婆香港娛樂大亨向華強、向太陳嵐也特地來台陪伴，大手筆贈送兒子、媳婦多筆房地產，日前盛傳向華強夫妻有意移民台灣，如今相關人士表示他們已經向移民署申請「依親移民來台」，對此，國安單位擔心影響國家安全，強調不是申請就一定放行。

據《自由時報》報導，有消息指出向華強已經找立委協助，遊說主管機關通過他的「依親移民來台」申請，但國安人員表示，他的態度向來親中，不排除是「中共任務性移民」，擔心若是以向華強的影響力，屆時可能會影響台灣演藝圈，直言：不是申請，就會讓你過！」

對此，王定宇表示會要求相關單位做好審查，並強調「申請是這些中共外圍人士的選擇，但是否決是保護台灣安全的必要！」而他也好奇，是哪個立委在幫忙中共外圍人士移民台灣？

放黑社會入去，仲衰過捉蟲入屎忽。

竹聯幫會搵你傾下計

如果佢咁撚出名都入到台灣籍,咁不如比曬共產黨員入籍算啦

咁快就想走資
共產黨共佢老母產
別讓黑社會帶資跑了

別讓向華強跑了
留低所有家產俾黨先好走呀

港影視大亨向華強已提依親居留申請 陸委會證實
最新更新：2020/12/24 18:37

（中央社記者賴言曦台北24日電）報載香港影視大亨向華強近期向內政部移民署申請來台依親居留。陸委會發言人邱垂正今天證實，向華強已提出依親居留申請，目前正由主管機關作業中，但會依法規予以審核。

媒體報導，在賭神系列電影飾演「龍五」聞名的向華強，妻子陳嵐是台灣人。傳出向華強已向移民署提出依親申請，然而他曾公開支持中共制定港區國安法，加上陳嵐在香港「反送中」期間曾發表譴責香港青年的文章，讓相關消息傳出後引發關注。

大陸委員會下午舉行例行記者會，邱垂正在會中回答媒體相關提問時說明，向華強及他的兒子「向佐」今年9月初以商務履約名義申請入境，可在台停留3個月，必要時可再延長3個月。據了解，他們是在台灣停留期間，向移民署提出依親居留申請。

邱垂正表示，向華強等人有向移民署提出依親居留的申請，目前正由移民署作業中。至於香港居民申請來台居留定居，主管機關都會依照香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法等相關規定，予以審核。

媒體詢及向佐有中共共青團旗下「中華全國青年聯合會」委員的身分，申請來台依親居留，是否涉及香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法第9條等相關規定。

邱垂正則指出，政府已修正香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法第22條、第30條，若有曾任中共黨政軍職的背景，就會經過聯審會。至於向華強、向佐日前提出商務履約需求時，政府也秉持這個精神加以審視，才同意他們來台進行商務履約。

媒體另詢及，有在台港青團體就向華強等人申請來台依親居留認為，政府不應讓支持中共的港人赴台。邱垂正則表示，政府都有注意到社會對這個案件的關心，但陸委會尊重主管機關及相關機關，依權責審查這個案件。（編輯：繆宗翰）1091224

應該俾佢去，去到再抄佢家。

騷擾執政黨資深立委
竹聯幫找死

歐美國家移民一定冇佢地份

向華強而家咁低調，放佢入台灣啦，跟住佢老婆同埋啲仔就掟翻香港

難排除中共任務性移民傳"龍五"申請恐遭拒

去微博問下向太

別讓向家走掉

呆灣自己都大把啦一個國民黨, 姓向個阿爸都係國軍少校，老婆又係台灣人。前妻係丁佩, 丁珮祖籍北京，舅爺是張學良，外公是軍閥時代的北平市警察局局長鮑毓麟，父系則三代都是醫生。

🤣🤣🤣🤣

別讓向華強和他的家人跑了

做乜要走
唔愛國

唔好話政治啦
如果黑社會都移到民就真係 on9

推到佢仆街

「不是申請，就會讓你過！」

共產黨肯比佢走？ 九成做共諜

郭碧婷公婆「移民來台」爆暗黑內幕 網重砲：根本中資滲透

2020/12/24 17:16
〔記者邱奕欽／台北報導〕郭碧婷與香港影視大亨向華強長子向佐，去年9月在義大利舉辦婚禮，夫家對她可說是相當疼愛，她於中秋節在台灣產下女兒後，婆婆向太更大手筆購下北京一處約6億台幣的豪宅、信義區6億元億豪宅、林口兩處地。據本報報導，向華強近日申請依親移民來台，但因家族成員與中國共產黨關係匪淺，一旦放行恐影響國家安全。

中國全國人大今年制定「港版國安法」，包含向華強、成龍在內三千位香港演藝及文化界人士共同發表聲明，齊聲力挺中共制定國安法。「向太」陳嵐則在去年的「反送中」運動期間，曾於微博發文譴責香港年輕人，「疑被人洗腦」、「暴行令人髮指」。

對此，國安人士撂下狠話：「不是申請，就會讓你過！」並提到審查時會基於國家安全及全民利益做考量，「台灣已有一隻白狼了，應該不需要再有香港這一個，否則在台港人及台灣民眾怎麼辦？」針對向太大手筆贈10幾億房產給兒媳，也引發許多網友聯想「根本中資滲透」、「超前布署移民來台」，怒轟絕對不能過關。

咁都批就真係CLS

想知國民黨有咩講睇法

推

家庭團聚係權利

原來佢老豆叫向前佢個孫會唔會向後，跟住仲有向東南西北，向東南，向東北

「龍五」申請來台了！香港影劇大亨向華強申請依親居留，移民署將召開聯審會

林庭瑤
2020年12月24日 週四 下午4:50 [GMT+8]·3 分鐘 (閱讀時間)

以《賭神》系列電影中「龍五」而為人熟知的香港影劇大亨、中國星集團主席向華強，傳出準備以投資移民方式來台灣。據黨政人士指出，向華強已於今年11月提出依親居留申請，因為他的太太陳嵐是台灣人，他以台籍配偶身分申請來台居留，但由於向華強的「特殊背景」，內政部移民署要求向華強補充資料，包括最近五年無犯罪記錄等證明文件，再送到移民署召開聯審會審查。

陸委會副主委兼發言人邱垂正今天在記者會上證實，向華強夫婦有向移民署提出依親居留的申請，目前正由移民署主管機關作業當中，有關香港居民申請來台居留定居，主管機關都會依照《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》相關規定予以審核。

向華強家族「既紅又黑」

從去年反送中運動到今年《港區國安法》上路的衝擊，大量港人申請移民來到台灣，移民方式包括投資移民、依親居留、特殊領域貢獻者等方式。目前香港詞神林夕已用「特殊領域有貢獻者」方式長居台灣；香港影帝黃秋生也說有意移民台灣，但他尚未向移民署提出申請；香港銅鑼灣書店老闆林榮基則是以居留方式在台灣。

據了解，台灣官方認為向華強的特殊背景「既紅又黑」：一是向華強家族與香港新義安幫派的關係，向華強已逝父親向前有中華民國國籍，向前曾是新義安領導人。儘管向太陳嵐曾否認向華強是黑幫，但在內政部移民署進行國安審查時，還是會評估向華強家族與香港幫會的淵源，以及他們入境台灣生活之後，對於台灣社會可能帶來的影響。

二是向太陳嵐近來高調支持北京當局的愛國主義路線，批評香港反送中運動的言論。向太曾揚言「這輩子都不再踏足美國」、熱愛「執政的中國共產黨！」譴責香港反送中示威者「疑被人洗腦」、「暴行令人髮指」。而向華強之子向佐現為「中華全國青年聯合會」委員，該組織是以中共共青團為領導核心的統戰組織。尤其是向華強家族親北京的言論與立場，想要移民來台灣，難免會讓台灣政府有了戒心。

向華強太太陳嵐在微博上說，要有一顆愛國的中國心。（取自微博）

國安單位不排除「任務性移民」

對於港人來台申請依親居留的流程，移民署副署長鐘景琨指出，根據《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》規定，首先申請人要檢附親屬證明（配偶或直繫血親）向移民署服務站送件，會經過審查程序，了解相關檔案註記，經過聯審會通過，一般申請時間是一到兩個月的時間。

至於港人何時可以定居入籍？鐘景琨表示，在居留時間上，一般是一到兩年就可以入籍，有如下兩種方式：一、一年內要連續居住滿335天；二、兩年時間內，第一年連續居住滿270天，第二年也連續居住滿270天，就可以申請定居設籍，並取得中華民國身分證。但前提條件是要經過移民署聯審會通過。

據黨政人士指出，向華強家族已找上立委遊說主管機關，但因向氏家族與香港新義安幫派的關係千絲萬縷，向太與向佐又有諸多親北京的言論，國安單位不排除有「中共任務性移民」的可能性，台灣政府要撐香港，不會與香港割席，但也要顧及國家安全。

懷疑娶郭碧婷係另有目的

應該讓陳嵐一回到台灣並即刻拘捕
然後立刻死刑

你咁愛國
點解唔移民去中國

KMT會包庇佢

佢老豆叫向前

原來榮萬鈞去左台灣

啱啦,一世留係大灣區比共產黨鬥死

沒人想理馬英狗

絕對是有黨任務，尤其是有中港娛樂圈背景的人

叫條冚家鏟返大灣區

比佢移
然後反共法拉尻佢

原來佢冇台籍 以為國民黨後代一早有

哇，佢重病咁嘅樣⋯⋯

推 zorgYen: 龍五你還是留在香港吧 12/24 14:54
推 undearstand: 龍五的手上只要有 12/24 14:54
噓 chiguang: 滾啦，垃圾 12/24 14:55
→ elainakuo: 幹 台灣已經有白狼了 12/24 14:55
→ Castle88654: 找哪位立委？ 12/24 14:55
推 xamous: 把潛在敵人留在身邊也是一種策略 12/24 14:56
→ Hohenzollern: 香港正式一國一制 他也趁機跑路 12/24 14:56
→ Hohenzollern: 然後做白狼Ver.2.0保住在香港的事業 12/24 14:57
→ tigerzz3: 這隻絕不行 12/24 14:57
推 starport: 滾! 12/24 14:57
噓 jorden: 滾 12/24 14:58
推 Mazda6680: 港版的白狼啊 新義安頭頭...就是黑社會組織 12/24 14:58
→ tigerzz3: 等級比白狼高多了 有錢有勢 白只是領錢的 12/24 14:59
推 ppkkll: 我比較好奇是找哪個立委~而且這種消息會放給媒體，恐怕是 12/24 15:00
→ ppkkll: 這個立委咄咄逼人，所以想透過社會輿論讓立委知難而退吧 12/24 15:00
→ chrischow107: 為何要移民呢 不是很愛支那那套嗎 12/24 15:02
推 kickthewall: 絕對是中共叫他來的，拜託他跟中共關係好的很 12/24 15:04
推 moose01: 立委咄咄逼人？找立委談這種事是想找立委麻煩吧 12/24 15:04
→ moose01: 這件事說是立委自己放話要逼退向還比較有可能 12/24 15:05
推 hank7218: 結果一堆任務型移民滲入 12/24 15:06
→ chrischow107: 應該不是立委放話吧 會舔共的立委哪會另外搞事 12/24 15:09
噓 ab32110: 舔共仔移什麼民 12/24 15:09
推 moose01: 向如果真的是任務型移民，幫他關說的立委就完了好嗎... 12/24 15:12
推 BluffKing: 白狼也應該處理一下 12/24 15:12
→ kinmengon: 他也要移民？他不是親共的嘛 12/24 15:14
→ jojoba314: 他們好像在臺灣待很久了，不用處理香港的幫務喔XD 12/24 15:14
推 ab32110: 呵呵 其實曝光出來反而是要施壓那個敢幫他關說的立委吧 12/24 15:15
推 love1987817: 向太兒媳就郭碧婷 老蕭是他們乾兒子 黑道+演藝圈+挺 12/24 15:17
→ love1987817: 共 顆顆 12/24 15:17
推 kickthewall: 爆料者一定不是關說者 借輿論趕走他 12/24 15:18

→ kickthewall: 難怪老蕭很常在中國綜藝混名聲還不差 12/24 15:19
→ love1987817: 前些日才在林口買豪宅 已都在台置產惹 12/24 15:19
推 love1987817: x灣已有一隻白狼了 這句真的點醒人 12/24 15:21
推 foolfighter: 舔中舔到移民 12/24 15:24
推 tsgd: 現在的演藝圈好像不需要龍五就很舔了吧 哈哈 12/24 15:25
→ foolfighter: 建制派黑道把香港搞爛現在變成夜壺要跑了 12/24 15:26
→ tsgd: 龍五老了也怕被清算吧 台灣就是好躲 在台安全了也可以幫中國 12/24 15:27
→ tsgd: 做敵後工作 真是方便 12/24 15:27
推 lovejamwu: 這家都很紅吧. 12/24 15:29
推 CenaWang: 龍五就免了 龍九我考慮一下 12/24 15:29
→ jasonislin: 廢話 不然蕭敬騰為什麼能在中國混得風生水起 聯表態 12/24 15:30
→ jasonislin: 都不用? 早喬好了 還去龍五家開趴哩 12/24 15:30
噓 slimfat0202: 這個很危險，曾經也是中共幫兇，去美國澳洲都好，別 12/24 15:31
→ slimfat0202: 來台灣 12/24 15:31
推 ab32110: 麻煩政府處理一下這種舔共仔好嗎 12/24 15:32
推 bill8345: 幹，不要給過喔 12/24 15:34
→ wwpuma: 移民台灣對中共而言視為台獨，倘若中共沒反應，就坐實任 12/24 15:39
→ wwpuma: 務性移民的猜測 12/24 15:39
推 scott29: 「台灣已有一隻白狼」，蠻精闢的比喻 12/24 15:39
→ slimfat0202: 白狼都處理不了還多個龍五... 12/24 15:40
推 wwpuma: 想看龍五、白狼、柯師傅、旺中蔡董，四大天王同台 12/24 15:42
推 ab32110: 可以不要嗎，龍五滾啦 12/24 15:43
推 p5auser: 港人申請移民乾脆每個都公投決定好了，相關費用移民者負 12/24 15:46
→ p5auser: 責先行繳納，多不退，少要補 12/24 15:46
推 yaieki: 支共派小弟一直想來闖關 12/24 15:48
推 madaniel: "台灣已有一隻白狼了"=>本日中肯XD 12/24 15:52
推 tso2054852: 舔支的垃圾港仔滾去別的地方死啦，幹 12/24 15:52
推 Crazyfire: 想在台灣像香港那樣 組白衣人打手戰隊? 12/24 16:01
→ Crazyfire: 精確來說 在香港元朗 12/24 16:01

推 SantaNM: 龍五你還是留在香港就好 阿你手上不會去用把槍? 12/24 16:07
噓 remprogress: 滾 12/24 16:15
噓 jixiang: 舔共仔就算了吧… 12/24 16:18
推 zxzzzzzzzzzz: 龍五曾經是中南海保鑣，只要他手上有槍誰都動不了他 12/24 16:25
→ zxzzzzzzzzzz: ，危險分子 12/24 16:25
→ sl11pman: 舔共仔就不敢移民去中國 12/24 16:27
推 kenshin333: 台灣已經夠多舔共仔了，不需要再多這隻 12/24 16:40
噓 yang5115: 有了一白狼還要再來一個龍五 12/24 16:54
推 athome1: 幫北京對付香港學生的黑道老大 他也要跑路??還是... 12/24 16:58
→ PennyFinn: 黑道 12/24 16:59
推 whizz: 共匪一隻隻 12/24 17:02
推 Linerange: 有點像早期丟過去的臥底，現在要撤離 12/24 17:29
推 chunglee: 自由心證又怎樣?就是自由心證啊怎樣?怕人家講啥? 12/24 17:30
推 arcworld: 龍五那麼有錢的大黑道，不去歐美來臺灣？有問題啊～ 12/24 17:30
推 yougenmi: 他老婆如果還有台灣籍 12/24 17:35
→ yougenmi: 擋也擋不了吧 12/24 17:35
→ yougenmi: 何況如果是任務型 12/24 17:35
→ yougenmi: 應該早就進來了吧 12/24 17:35
→ yougenmi: 說不定是怕中國看上他的錢 12/24 17:35
→ yougenmi: 才想逃回來 12/24 17:35
→ yougenmi: 不過這麼有錢 12/24 17:35
→ yougenmi: 應該拿歐美的護照不難吧 12/24 17:35
→ yougenmi: 不選歐美 12/24 17:35
→ yougenmi: 也還有新國可以選呀 12/24 17:35
→ rayven: 香港電影界從來都是黑道一手操控，像那部我在大都等你是押 12/24 18:12
→ rayven: 著人拍的，主角自己都想不起來當時拍了什麼 12/24 18:12
推 hellohsieh: 龍五只要打手槍 誰都不能殺他 12/24 19:10

ban撚晒果2條八婆台灣籍咪得囉

推 holioholio: 老K黑道勢力 黑金就是拍來罵李登輝捧馬英九LP的 12/24 14:57
推 gsmzxcvbnm: 菸粉會氣噗噗 12/24 14:58
噓 iPhoenix7: ㄧ隻狼已經夠亂，牠是甚麼畜牲 12/24 15:01
推 yu1111116: 拿槍抵著劉德華的頭叫他拍的那個？ 12/24 15:01
噓 excercang: 這人有解放軍黨政高層的背景，不太可能會過的 12/24 15:04
推 wowojj: 豬油已經扣帽子了，其他綠吱才懶得思考 12/24 15:04
噓 coimbra: 當然淵源深厚囉，就國民黨黑道香港分部，現在要把黑手直 12/24 15:04
→ coimbra: 接伸進台灣呢 12/24 15:04
推 mel1234: 如果是馬九年代一定沒問題，他老爸就國民黨的 12/24 15:05
→ Kamelie: 黑社會滾~ 12/24 15:07
→ jump9128: 向太就台灣人啊！就分散事業風險吧！ 12/24 15:08
→ excercang: 是台灣人，但有沒有拿中國國籍誰知呢 12/24 15:10
噓 coimbra: 台灣人自己要自甘墮落政府確實是沒轍，但你還要拉個黑道 12/24 15:10
→ coimbra: 進來台灣亂，政府沒道理放行 12/24 15:10
→ anmico: 又有人要逃離共慘黨了 12/24 15:11
噓 cimone: 有沒想過英國加拿大為什麼不讓他移民? 12/24 15:11
→ excercang: 政協 12/24 15:11
→ panny2010: 他還有英皇娛樂，底下一堆舔共藝人，國民黨都被滲透差 12/24 15:17
→ panny2010: 不多了，不然國共一家親是在說假的啊 12/24 15:17
噓 nicholaslee: 香港人要來台灣亂了 12/24 15:19
噓 laacon: 他移民來台灣 柯粉9.25毛都會很開心 因為多了一個可以來統 12/24 15:21
→ laacon: 戰的 12/24 15:21
→ lh02219: 兩個兒子向左向右？？？ 12/24 15:24
推 LoveMakeLove: 架己冷！自己人！ 12/24 15:44
→ labell: 不要到時又來台找之前學生 12/24 17:39
→ eraylin: 原來老婆陳嵐是台灣人，以他財力地位移民國外應該沒問題 12/24 17:53

→ tigerzz3: 等級比白狼高多了 有錢有勢 白只是領錢的 12/24 14:59

白 狼 = 黑道

向華強 = 黑道（精英）

咁拎中國護照咪得，拎台灣省既護照做乜

DPP都有天道盟

一路向西啦

國外發達國家唔會受佢地移民 因為做老黑一早入哂黑名單

推 wwpuma: 想看龍五、白狼、柯師傅、旺中蔡董，四大天王同台 12/24 15:42

柯師傅

向華強夫婦不僅 大方送給兒子兒媳在北京6億的豪宅，也將台北信義區豪宅送給媳婦當作生產獎勵。
身為中國人應該返大灣區發展

嚴打共諜
你我有責

呢d 擺到明有背景既入得既話你就玩撚完

批咗先
一到埗就告間諜罪或叛國罪
直接將呢幾件狗男女遞解出境

去到被人告叛國

如果係嘅話調景嶺d人一早返晒台灣啦

需要申請依親移民

明明係中國嘅地方都要申請呢樣嗰樣
唔係想定居就定居㗎咩
做乜唔屌柒台灣省政府

應該向太放棄台灣籍，入籍中華人民共和國。共享祖國繁榮昌盛。

聞到炒家味 想走？
屌你老母 食屎啦
陳嵐仲要係台灣人 痴撚線

上大陸啦

返大灣區，小你老母

醒未呀 共諜全球竄呀

記得之前有post講龍五
有留言話佢唔擺得好耐
面色非常差

反對

唔止唔應該批佢申請，直頭注銷埋佢老婆個台籍，等佢哋世世代代做忠心支那狗

條死肥閪原來係台灣人

台灣特登出哂消息
就係等佢番唔到中國
如果想留係台灣，應該會漏好多料出黎先得

快啲割佢韮菜啦

有錢就得啦。

有冇人有ptt ac ？
快啲過去開post 俾台灣人知
佢哋好多唔知向家個底

咁靚都嫁俾黑社會

係，向婆想個仔娶既

我在前面已經貼出PTT的討論

返大陸啦屌

而家咁公開講，應該想佢知難而退

微博有冇開post?
別讓向家跑了？
賺中國人的錢，到台灣花
口裡說愛國，身體很誠實

香港影視大亨向華強申請依親移民台灣- 看板Gossiping

台灣係中国一部分 本身係中国人點解要搞移民
係咪支持台獨

好呀，好似肥佬黎依家咁軟禁喺台灣屋企你咪黎囉

共產黨唔出聲就知向華強有料
平時d 富豪又拉又鎖

而家中国好失禮你咩 仲咩要移民

俾人知道佢有離心

向家成員與中共交好 國安單位不排除「任務性移民」

改名做台灣星先啦

技安唔係本身係台灣既咩？

港星向華強申請移民台灣 親共背景遭質疑

係咪崩牙駒之後覺得到自己

回歸前全部投哂共啦

就算唔奶共都應該禁入境啦！
黑社會頭子應該唔准移民

應該回歸大灣區

有啲台灣左膠好歡迎架

仲話上天會收
德國納粹班軍官夠泯滅人性啦卦？
大把事後坐幾年出返嚟活到八九十歲仲兒孫滿堂

希望佢個仔俾共狗當性奴咁屌，
一定都係上天安排

人哋有香港警署俾嘅良民證

仲有陳小春、余文樂

政協都可以安全居留台灣

台灣不承認香港黑警

陳小春沒有台灣護照
靠依親來台灣的

講真 條仆街入到籍即係台灣都淪陷左 世界已經跌入共產黨嘅魔掌

共諜都可以投誠姐。

你老母 向太依啲奶共狗 唔撚係去到台灣呀？

依班奶共狗 屌 憑乜撚嘢去到台灣

留支那啦屌

先經過台灣國安會這一關

點解要移? 向華強老婆咪撐警 國安法

口裏說不 身體卻很誠實

不批就是王道

怕被送中

向太同郭碧婷都本身就係台灣人來
係竟五同向佐要依親

依親與入籍有差別

小粉紅岀精緊馬雲唔知得唔得閒咬埋件肥野

中共國民黨兩兄弟黎==

台灣會唔會要求比"將功補過", 做番尐野?

勁共勁共

别让向华强跑了

不會
目前我所知道的消息
應該會遭到國安會駁回

目前人在台灣
國安單位有派人盯哨

應該掉入化糞池

反滲透法偵辦

放佢入去直接用間諜罪諭處決啦

台灣佬要企硬，先例一開就仆得街

台灣輿論界都很注意

別讓向華強跑！
嚴打走資派

佢同白狼一齊立個新政黨就正

就咁搵報紙 都搵到佢果家人幾奶共
奮發圖強扭轉歧視 向佐自豪是中國人

很多人懷疑向華強申請依親移民
就是要在台灣申請政黨

向佐是共產黨

口裡說不，身體卻很誠實?

看到馬雲和錢多多的下場

有錢點解又唔移民歐美，
而係揀台灣?

很多人懷疑向華強申請依親移民
就是要在台灣申請政黨
滲透台灣

你估歐美戇鳩嘅咩
新技安大佬邊個唔識啊
除咗有政治因素之外
我覺得分分鐘佢最大機會去到外國國家嘅地方就係台灣

似係幫手搞政黨 / 地下勢力

早就安排好娶台灣媳婦

或者係反間計

睇馬雲下場係點 走得咁易咩

比佢過到台灣到時又多咗槍擊案

沒有明確證據
沒辦法動他

加埋韓國瑜

千祈唔好比呢啲老黑入境台灣

有冇得聯署要求吊銷陳嵐個台灣藉身份？
呢個擺明係間諜黎喎。

想走？除非好似李私煙咁走啦，一係比晒d錢中共

佢既背景唔係咁易移到
而加都係靠依親
唔係個仔一早拎左綠卡

向華強點解唔住向華強？

黑社會都想過台灣住? 中国香港好失禮你咩?

佢個仔叫向佐

btw 不問立場，佢個仔都幾靚仔下

聽聞洗過黑錢好難移美加

任務嚟

共匪！
躝！

邊有咁著數呀大佬

一d戒心都無

黑警麻吉緊撚係黑社會

依兩件真係愛黨愛到出哂面嘅人版
台灣政府冇可能唔知

好彩唔係国民党執政

其實百份報老闆係咪都有台灣護照？

台灣之恥
反滲透法嚴辦

有可能是黑社會的

可以拒絕入籍
但是無法拒絕陳小春探親

「龍五」向華強提依親來台居留 他揭駭人「中國白蟻」政策
三立新聞網 1 小時前

記者李鴻典／台北報導

外傳向氏家族已找上立委遊說主管機關，考慮向內政部移民署申請依親移民來台，但因向華強家族成員與中國共產黨關係千絲萬縷，國安單位研判「中共任務性移民」可能性不能排除，一旦放行恐影響國家安全，引發關注。

台灣基進黨主席陳奕齊今（25）天指出，這個案例提醒：

1.在根本的前提：港版國安法通過後，香港還能給予有別於中國的特殊身份，讓牠們尋求這個漏洞來危害台灣嗎？

2.中國白蟻從香港轉進台灣：中國白蟻政策是周恩來提出並拿來滲透控制香港的政策。給香港輕易移民台灣的管道，等於是讓窩藏香港的「中國白蟻」囓蝕完香港後，轉進台灣進行蛀蝕的渠道，難道這樣的路徑不該堵截嗎？

3.取道香港的滲透，應該重新注意：過去中共取道香港，用港資、港人等等的外衣，進入台灣已經非常猖獗，這是否應該重新審/省視呢？

4.基進的代理人法依舊被中國黨擋：台灣基進一直在立院推清除中國白蟻的「紅色代理人法案」，最近依舊被中國黨阻擋，清除白蟻的工具過不了，卻一直眼睜睜看見中國白蟻飄洋過海來台，難道真的不憤怒嗎？

垃圾共諜

呢次係對台灣一個考驗，有指標作用。如果批，台灣可以收皮，香港人亦可以對台灣死心。

這是台灣人對自己國家的保護

有兩個㗎，一個向佐，一個向佑。所以我咪懷疑個孫會叫向後

唔好搞我後面

向華強想搬來台灣？溫朗東：是逃難！怕變薄熙來第二
2020/12/25 17:12:00

別讓向華強跑了

邊個係白狼？

張安樂（1948年3月13日－），綽號「白狼」，山西省臨汾市洪洞縣人[4]，出生於南京市，竹聯幫創立元老之一[5]，現任中華統一促進黨總裁和中國民主進步黨榮譽總監。

我仲以為台灣人係弱智添
終於有少少志氣

Push

向華強挺共還想移民台灣 羅冠聰：趁中國國力衰弱時出走

2020/12/25 19:59
〔即時新聞／綜合報導〕香港影視大亨向華強與長子向佐近日申請依親移民來台，但父子兩人與中國共產黨關係匪淺，也引起各界高度關注。對此，香港眾志創黨主席羅冠聰表示，在「愛國是工作，出國是生活」的現實之下，大量藍絲（香港親中建制派人士）趁著中國遭國際圍堵、國力轉弱之際出走。

高調支持港版國安法的向華強，其妻「向太」陳嵐在台灣出生，多次力挺港警用暴，長子向佐為中國「中華全國青年聯合會」委員，妻子為台灣女藝人郭碧婷。向華強父子已向移民署申請「依親居留」，目前正由主管機關移民署作業中。

對此，羅冠聰今日在臉書發文表示，向華強一家也成為支持中共惡法後，高調出走的藍絲之一。大量藍絲在「愛國是工作，出國是生活」的現實之下，趁著中國國力轉弱、國際圍堵中國之際出走，如此現象實屬正常。

羅冠聰呼籲，多番堅定表明愛國立場的「向太」陳嵐應言行一致，繼續留在中國大灣區發展，餘生與中國人共享大灣區的榮耀。

識玩緊係俾佢移完吸錢再趕佢走啦

唔好講申請,根本連入境都唔應該
仲話防滲透,真係得啖笑

點止共諜
直頭係敵方武裝力量喇